【國歌法】馬迷稱影響入場意欲 學生憂港制度政治化

《國歌法》即將列入《基本法》附件三，正在訪京的大律師馬恩國更引述基本法委員會主任李飛言論，指未來馬場奏國歌時，場內的馬迷亦須站立，否則有機會被檢控。

不過有馬迷則認為李飛說法並不合理，間中會到馬場的馬迷黃先生稱，馬場屬娛樂場所，難以要求市民在此環境下仍然莊嚴地對待國歌，「啲人賭錢都賭到亂曬龍！邊個會理國歌？」他又稱，引入《國歌法》無疑會影響馬迷入場意欲。

而有學生亦認明現時的國法化只會淪為當權者用作政治打壓的工具。就讀中六級的黃同學表示，學校每年都有一天會舉行升旗禮，但自己都曾耳聞有同學噓國歌。他憂慮未來立法，在校內噓國歌的同學會被檢控。

他又稱，不贊成現行的國歌法，因為其對侮辱國歌的定義並不如《國旗法》般清晰，「如果我奏國歌時背向國旗，咁樣都算侮辱？」他續指，在法例對侮辱行為定義含糊的情況下，警察作政治檢控時會「take advantage 」（有優勢），他形容《國歌法》會進一步把香港「制度政治化」。